\section{Verwendung der Software}
In diesem Abschnitt wird die beispielhafte Verwendung der Software beschrieben. Dabei handelt es sich lediglich um die Android-Applikation. Möchte man die Funktionen des Servers testen oder die versendeten Tracks bzw. Entscheidungsbäume einsehen, können die Schnittstellen angesprochen werden, die unter~\ref{sec:server} beschrieben sind.

Ein Anwendungsszenario ist, dass ein Benutzer seinen aktuellen Bewegungsmodus erkennen lassen möchte und ggf. bei einer Falschaussage, diesen korrigieren möchte. Der Benutzer startet die GPSEval Anwendungen auf seinem Endgerät und bekommt nach wenigen Sekunden den aktuellen Bewegungsmodus angezeigt. Falls das mobile Datennetz verfügbar ist, wird automatisch der aktuellste Entscheidungsbaum vom Server geholt. Der Benutzer bekommt bei Erfolg darüber eine Benachrichtigung in Form eines Toasts. Es kann durchaus sein, dass das Betriebssystem ein gewisse Zeit benötigt, um ein gültiges GPS-Signal zu erhalten. Ist der angezeigte Modus falsch kann der Benutzer auf den Button mit der Bezeichnung \glqq Correct mobility mode for the last 150 seconds\grqq drücken und bekommt darauffolgend eine Auswahl an möglich Modi. Wählt der Benutzer daraus einen Modus wird er wieder zurück zu gewohnten Übersicht geleitet. Möchte der Nutzer das aktuelle Tracking beenden, klickt er auf den Button \glqq Save current track and restart tracking\grqq. In diesem Fall werden die aufgenommenen Daten in eine CSV-Datei gespeichert. Der Benutzer kann diese Daten manuell zum Server schicken, indem er den Einstellungsreiter öffnet und den Menüpunkt \glqq Send all tracks to server\grqq auswählt. Falls erfolgreich, bekommt der Benutzer auch hier eine Nachricht, ob dies bewerkstelligt wurde. Außerdem werden bei Abbruch oder Beenden der Anwendung immer die aktuellen Trackdaten in eine CSV-Datei geschrieben damit nichts verloren geht.

Möchte der Benutzer die vergangenen Tracks löschen und nicht an den Server schicken gibt es auch im Einstellungsreiter den Menüpunkt \glqq Delete all application data\grqq was genau dies bewirkt. Des Weiteren findet man dort Optionen für die Anzeige des aktuellen Entscheidungsbaums auf dem Endgerät, sowie die Möglichkeit, den lokalen Entscheidungsbaum über \glqq Update Decision Tree\grqq zu aktualisieren. Dabei wird ein Aufruf an den Server gesendet, der alle 10 Minuten den Entscheidungsbaum aktualisiert und bei Aufruf den letzten, berechneten Entscheidungsbaum an den anfragenden Client sendet. Falls der Anwender eine Android Version ab Jelly Bean besitzt wird er bei Minimierung der Anwendung außerdem über Notifications über Statusupdates benachrichtigt. Man sieht in diesem Fall im linken oberen Teil des Bildschirms ein kleines Symbol, welches den neuen Bewegungsmodus darstellt.

Möchte man die Anwendung beenden minimiert man die Anwendung und schließt diese wie gewohnt einfach über die Task Übersicht, in dem man lange auf den Menübutton drückt und die GPSEval App aus dieser Liste entfernt.

Möchte man die bisher versendeten Tracks oder die bisher erstellten Bäume bzw. den zuletzt erzeugten Baum einsehen, so kann man dies über die Server-Schnittstellen tun.